假设字符串abcdef，n=3，设X=abc，Y=def，所以字符串可以表示成XY，如题干，问如何求得YX。

假设X的翻转为XT，XT=cba，同理YT=fed，那么YX=(XTYT)T，三次翻转后可得结果。

**已知XY, 求YX = ((XT)(YT))T**

```python3
def LeftRotateString(s, n):
        # str不需要先转成list
        XT = s[n-1::-1]
        # XT = s[n-1:0:-1]  不对 就不会打印0索引对应的那个值了
        # print(XT)
        YT = s[:n-1:-1]
        # print(YT)
        XTYT = XT+YT
        # print(XTYT)
        XTYTT = XTYT[::-1]
        return XTYTT

s = 'abcXYZdef'
print(LeftRotateString(s, 0))
print(LeftRotateString(s, 3))
print(LeftRotateString(s, 4))
print(LeftRotateString(s, 5))
print(LeftRotateString(s, 9))

# abcXYZdef
# XYZdefabc
# YZdefabcX
# ZdefabcXY
# abcXYZdef
```
自己写翻转函数
```python3
class Solution:
    def LeftRotateString(self, s, n):
        # write code here
        if len(s) <= 0 or n < 0 or len(s) < n:
            return ''
        lis = list(s)               # str 转 list
        self.Reverse(lis)
        length = len(s)
        pivot = length - n
        frontlist = self.Reverse(lis[:pivot])
        behindlist = self.Reverse(lis[pivot:])
        res = ''.join(frontlist) + ''.join(behindlist)     # list 转 str
        return res
        
    def Reverse(self,lis):
        if not lis or len(lis) <= 0:
            return ''
        start = 0
        end = len(lis) - 1
        while start < end:
            lis[start], lis[end] = lis[end], lis[start]
            start += 1
            end -= 1
            
        return lis
```
```python3
class Solution:
    def LeftRotateString(self, s, n):
        return s[n:] + s[:n]
```
